央視開始批鬥林夕

呢篇「央視熱評」已經有六百幾萬閱讀

林夕跟港獨搞到一塊去了

曾給張國榮寫下“我就是我，是顏色不一樣的煙火”，給王菲寫下“相聚離開都有時候，沒有什麽會永垂不朽”，為北京奧運寫下“我家大門常打開”的香港作詞人林夕，最近又跟“港獨”搞到一塊兒了。

正在被通緝的“亂港分子”頭目羅冠聰，近日多次在社交媒體上宣稱自己“人在英國，心系香港”。原本這句在大部分香港市民眼中純屬“虛偽”的說法，竟然得到了林夕的正面回應。林夕還將自己填詞、王菲演唱的一首歌做了修改，在個人社交媒體上寫下“還記得當天抗爭多難捱”“仍未忘跟你約定心念沒有死”等話，並配上了羅冠聰的話題，以及一幅寫有“約定”二字的圖片。

表面上看，林夕並不像那些“反中亂港”分子一樣崇洋媚外，他寫的詞有著濃厚的中國傳統詩詞的婉約範兒，就連他給自己起的筆名——林夕，都來自於“夢”這個漢字，彌漫著一股中華傳統文化的浪漫主義與纏綿悱惻的基調。但此時此刻，林夕跟“港獨”分子的“約定”，卻不由得人們要將他的話與“夢話”聯系在一起了。

關於林夕的“夢話”，有兩個故事不得不提：一個有關“污點”，一個有關“光榮”。

第一個故事：2015年，林夕被人爆料，他在出席香港大學一場講座時曾說，為《北京歡迎你》填詞做了一趟官方喉舌，是其“人生污點”。

另一個故事：2019年，林夕與台灣某樂團共同創作《雙城記》來暗諷香港，並在采訪時表示，自己被內地下架音樂、被節目除名“是一種光榮”。

很顯然，優秀的文字工作者林夕，對於“污點”與“光榮”這兩個詞的解讀，是大錯特錯了。這就像那些“港獨”頭目們蠱惑香港青年走上街頭打砸搶燒時說的那句“有案底的人生更精彩”，有多少價值觀尚未成型的孩子們，就是在這些謊言的欺騙下走上了街頭。如今林夕與“亂港分子”頭目的“約定”，又想接著誤導年輕人犧牲掉自己的青春年華，去當他們的“政治燃料”嗎？

“光榮”一詞有兩個基本含義，一是“由於做了有利於人民的和正義的事情而被公認為值得尊敬的”，二是“榮譽”。而“污點”，就是指的“不光彩的事跡”。林夕多年來一直參與政治運動，並從香港移居到了台灣，他曾在香港非法“占中”期間為挺“占中”歌曲填詞，也曾在《蘋果日報》專欄撰寫批評、嘲諷內地的文章，受到“港獨”的追捧。林夕的所作所為，與中華民族利益相背，與中國主流民意相反，於香港的繁榮穩定有害，有哪一點與“光榮”沾邊？為北京奧運寫詞這件唯一還算“光榮”的事，又怎麽在他口中成了“污點”？

從林夕對“光榮”與“污點”顛倒黑白的解讀，到近日他與羅冠聰的虛偽對話，激起了無數人的憤怒。林夕自認為正在做著的“光榮”的事，卻是大多數香港市民眼中的“污點”。許多香港網友稱這是“精神病患者送給逃犯的一首歌”，批評林夕“用扭曲事實的心寫出的歌詞”“不寫暴徒的惡行，眼盲心更盲，仍然要歌頌暴力”。我們也不禁要問：成功的作詞人林夕，難道真要在這條“帶偏別人也毀掉自己”的錯誤道路上，一直走下去嗎？

發聲越難，發聲者就越勇敢，越值得尊敬。香港人會記住林夕。

14億蛆都出唔到一個文筆比得上夕爺

話咗呼吸都係港獨啦

唔係一早批鬥緊？

14億粉紅集體高潮

一早變咗佚名啦

人在英國又點喎
用國安法佢呀

佔中都打錯成占中, 佢有臉批評別人文學水準????

有無人po comment 想睇

比較想知一眾偽人（歌手）仲敢唔敢唱佢寫詞嘅歌。

屌。我睇左「央視開始批鬥林鄭」

自膠。。。。

以後唔洗開演唱會

大陸官媒，真係筍工

乜都扣港獨例子
要反屌返央視好多人愛國不愛黨

央視開始批鬥伕名

乜撚嘢啊

追求民主自由法治=港獨

正在被通緝的“亂港分子”頭目羅冠聰，近日多次在社交媒體上宣稱自己“人在英國，心系香港”。原本這句在大部分香港市民眼中純屬“虛偽”的說法，竟然得到了林夕的正面回應。

一小撮人已經out
而家係平行世界大部份人

咁林夕應該有機會拎諾貝爾文學獎了

唔好聽囉

你有野狼Disco

證明佢做對了

Y文 以至大部分香港幕後音樂人大部分都係黃，唔好聽香港歌啦笨

應該改成「央視開始批評佚名」

支那人聽純音樂好喇

都唔係第一次, 無鳩聊

呢個共狗真係好垃圾, 一個林夕都驚

咁搞法
林夕係咪以後冇得再返香港
一返就用港安法拉佢?

真係好心大陸西未爛面 厚撚到無恥 真係當人無腦唔識分是非黑白咁 唔怪得個政府咁垃圾

林夕都去咗台灣啦

仆街到，拎張國榮黎講
死人都唔放過

唔支持你就係政治運動
共產強國就係強盗

忘記地獄的火有多燙

咁又唔好咁講，不過填詞界佢真係無得輸。

恐怖份子媒體收皮

好慘
遲D直頭作詞人: 中國人

鞭佚名屍

得啖笑

一路以黎都係無變
寫國歌果個田漢都係俾共產黨逼死

田漢（1898年3月12日－1968年12月10日），乳名壽昌，曾用筆名伯鴻、陳瑜、漱人、漢仙等，男，湖南長沙人，中國話劇作家，戲曲作家，電影劇本作家，小說家，詩人，創造社主要成員之一，歌詞作家，文藝批評家，社會活動家，文藝工作領導者，中國現代戲劇的奠基人。中華人民共和國國歌《義勇軍進行曲》的作詞人。1966年，文化大革命中被批鬥，1968年，死於禁閉之中。

NMSL軍又要出動

睇咗批鬥林鄭 開心咗一秒

冇左林夕啲歌 係佢地既損失

快點下架不要聽了你媽死了

班仆街返去唱紅歌啦

一早禁左佢個大名啦
佢d作品改做佚名架

去咗臺灣，理撚得你

全面支持中共將所有林夕寫嘅歌都列為禁歌

林夕真香港人
果班奶共奶到連良知都無既人返去做大陸狗啦

弱智唔洗話比人知

林咩夕啫，佢姓佚㗎

寫文果個小學畢業未 洗腦文出得咁垃圾得唔得架

應該預左唔會再返香港
而且兩老都過左生，少好多喺香港既掛慮

好撚煩支那人

啲文成日長得嚟又唔知噏乜春

支共要香港人禁聲

睇左做央視開始批鬥林鄭

其實屌
自從上一次區議會選舉之後
班大陸人都唔撚信佢講既大部份啦
個個心照不宣啫

好撚煩

打下草人，又唔記得被制裁啦

幾開心

以後仲有咩歌可以聽

支持全部下架林夕作品

他寫的詞有著濃厚的中國傳統詩詞的婉約範兒，就連他給自己起的筆名——林夕，都來自於“夢”這個漢字，彌漫著一股中華傳統文化的浪漫主義與纏綿悱惻的基調。

寫文戈個識唔識字?識殘體字當自己有文化?
夕陽個夕都係關夢字咩痴線
又強行拉中華文化黎講

你家的大門永遠關 仲有好多爛雞蛋喎

D引號睇到我好辛苦
又唔係中式引號

真人上連登

其實佢係咪拎咗永居

夕爺會care?

林夕 字佚名

又係「大部分香港市民」覺得羅冠聰虛偽，央視、中共同港府憑咩綁架民意，佢地又唔係人民選出黎，笑死咩

幾年前已經封殺緊

咩都港獨

其實要下架

Wyman 耀輝都可以88

得返做飯謙(暗黃)

港獨=莫須有,佢唔妥你就係港獨

佚名...

除左圍內批鬥仲識得做咩

咩呀 啲歌詞唔係伕名寫架咩

優秀的文字工作者林夕

好歐化好累贅

鏗鏘說：林夕︰放下與執著

但有佚名

唱tvb或星夢歌

真人？

推光復香港 時代革命

大劣宣傳機器開動

算數啦央視講嘅嘢，無公信力

如果佢返來香港之後比港共拉左, 到時睇下邊個"藝人"會出聲 唉

林夕是屬於香港的

坐監令人生更精彩都 quote

類似19嘅文筆

例如付鈔騁用

佚名

咁樣屈香港人屌林夕

真係香港人既光榮

事實林夕個筆名真係咁嚟喎......

佚名

歌照唱，名唔出，稅唔俾

夠賤

非黑即白

Y man level都未有

好睇了

佢地開始記得返 林夕 呢個名喇

香港人光榮

林夕走左未？ 快走

諗多咗
仲有咩好得過唱歌唔駛比版稅

講林夕幾差幾差
但係都無一個勁得過林夕

得返d歌頌黨既
點會寫得出好嘢

“佔中”可能係大陸禁咗

唔緊要
成個世界跟黨走，就會將黨嘅標準成為最好嘅。

點解芝麻人仲可以出林夕兩個字

繼續支持夕爺

支持ban曬林夕d歌淨係聽d大陸歌咪夠

好L好睇

咪係囉

支持林夕

講到受香港教育嘅夕爺同佢嘅「中國」好有淵源咁好嘔心
同埋點解咁鍾意屈林夕個名出自殘體嘅夢字
夕爺明明訪問親口講，係因為仰慕林振強哩個填詞人，加覺得個夕字靚先創左哩個筆名

quit林夕d歌囉聽左死全家呀

戲子都要鬥，莫非鬥到冇野好鬥

批囉
人地有骨氣唔需要向你班支那人底頭

出到，不過果堆好多都係有良知
唔係逃亡就死咗

剩低既垃圾咪出依d文去批鬥林夕

以前好多大陸仔大陸仔陸妹中意林夕啲歌詞

係到每句每句鑽研有咩message

你上wiki 睇下先啦

頂，我都係

原來跟隨中國主流意見就叫光榮

唔好講現在，史上有邊個詩人下場唔係比人迫害

支那打擊的香港人，一一成為國際名人。戴妖，黎智英，周庭，黃之鋒，羅冠聰。即管打，香港獨立就係咁樣打出嚟。

咩叫搞到一塊去了
蚑蟈啲中文真係用得好核突好cheap，簡直侮辱咗中文

夕爺本尊?

講多啲可以鼓舞士氣
得某啲連登仔先會話大部份中國人支持共產黨

殘體字
佔>占
註>注

鬥囉。
人地上曬神枱，又搵夠賺夠，又移埋民台灣。你點搞佢都唔會痛。

廣東話詞絕對啱

創作力量同幻想

呢啲支共官媒文筆真係睇到都想嘔

"...就連他給自己起的筆名——林夕，都來自於“夢”這個漢字，彌漫著一股中華傳統文化的浪漫主義與纏綿悱惻的基調。" <---呢句係咪9吹?
中華傳統文化的浪漫主義
好明顯，殃視既觀眾係弱智。

共黨中文
狗屁不通

慕容繼續追擊電子雞馬俊怡Rose ma

大家唔好唔記得佢哋害咗幾多人

有黨認證

林振強唔差得過林夕

支共首義勇軍進行曲都係偷返黎

林夕跌咗watt你班nmsl都未出到一個同佢同一個水平嘅填詞人

批左好耐，佚名

快啲下架晒林夕啲歌啦

內循環聽紅歌

央視認證

林夕又感受到光榮啦

因為民主自由法治必定推反中共

殘體字簡化咗係冇「佔」，只有「占」
搶佔、霸佔、佔有、佔據、佔領全部都共用個「占」字

其實占先係正字

大部分香港市民眼中

唔鐘意咪quit咗佢囉 唔好聽林夕囉

講緊大陸人啵

夕爺

但香港係寫開佔

林夕作過有冇2000-3000首歌
？

不過我成日睇台灣節目
佢地都會用「占」 寫成占地

都係個句
中共最憎有思想有才華嘅人

會唔會批鬥肥秋
欅坂啲歌

移左去台灣啦
仲話台灣生活好爽，壓力細左好多

某國開國太祖

占培中

香港：
占 zim1
佔 zim3

支那：
占 zhan4
佔 zhan4

文盲一見同音就唔識分

夕爺，請岀張精選
我好耐冇買cd

夕爺太屈機

有或更多

關事的，夕爺係志雲飯局有講

支那狗擺乜撚野款話林夕歌詞不錯
佢以為自己邊撚柒個

正 ban哂林夕啲歌thx

我哋幾時搞個批鬥央視

林夕 雙城記好正

quit 林夕囉

篇黨八股文筆差到睇唔到落去

d大陸hi淨係識死背 文筆e d野 佢地識hi咩背字典佢地就識

中共認證

出到 不過 十有** 不**全 可以點創作

文學既有，填詞既無
成個支那唱埋 d 「我們一起學貓叫」既垃圾歌

要好過林夕睇怕係霑叔 level

你是最美麗架 你知道嗎

中共有咩能力打敗香港呢個品牌
有幾多大陸人對香港有種情意結
香港俾大陸人嘅感覺係公平公正
係華人社會中算係文明進步廉潔
呢個品牌係香港人成就唔係中共

4000